media agency前景如何

岩岩做左物管一年 覺得太悶又冇前途 想試下轉做marketing, 呢排見左兩間大野都係出得12-13k... 比我本身低幾k咁

但上網睇好似係升職快 人工升幅都高 有冇做緊既巴絲可以比人意見

有冇三四萬蚊？

乞食

Media 出左名OT到仆街
同埋升唔升好睇運
做物管仲撚穩定

咁簡單講 其實都係睇你能力同埋跳公司 就升得快 好似都唔錯 唔似有d工真係跟年資

Btw 係咪做digital planner 會好景d 定做performance marketing？

同埋in house 係咪會輕鬆好多 諗住入行既話都係捱4-5年學多d media 野轉入in house

個人認為programmatic buy最有前途，因為新興，少人做緊，公司要出高價搶人
做programmatic buy既公司其實好多都係media agency既集團開出黎，定位係media agency同advertising platform中間。詳細你要google下，有d複雜

做呢行好多時咩都係google返黎，因為d野係外國發明出黎再慢慢喺香港／亞洲流行，冇人得閒坐定定逐樣教你。而你有既問題呢個世界一定有人問過。同埋d野太新太快，冇人做到一套教材出黎，做到都outdate，所以我從來唔會上坊間d training

你講緊performance即係專做跑數既公司，俾人捽撚到爆，我唔會做

in house唔一定輕鬆，有d公司係忙到爆，睇公司性質
in house做既野係闊，media/programmatic(trading desk)/SEM/social agency做既野係專
睇你想行邊邊，不過近年都開始模糊，例如inhouse做e-commerce就好專

Google 過下programmatic d 野 好深 睇唔明 仲好似要識d coding. 咁睇好似都係做planner 好d. 目標都係學完野去in house 做

大方向係media planning + buying移入in house 自己做
某間跨國大集團已經喺香港試緊 （美國開始左一兩年）

當然規模冇咁大既公司好難直接養條media team

Programmatic 你只係做trading，或者寫proposal，唔係做咁backend寫code既人

Btw學你話齋做planner幾年入in-house都得

做performance啦 chur啲但有用過integrated planning 人工都有得叫高啲

唔該哂巴打 答得好詳細 我諗我都係做planner 再入in house 算

Btw 介唔介意透露下無年資同人工 你之前都係plan?

雖然升得快 但好多agency都冇雙糧/bonus 變相其實個人工係仲低..

前排quit左轉入in-house

Entry level真係最難過果關
人工低 日日OT無補水
唔多唔少會心理唔平衡

同埋好多野要靠自學
對上果d manager未必教到晒你execution上既實際操作

不過有晉升機會就真既 留意到市場上有斷層
有好多executive, manager 但就唔夠senior/planner

同埋工作氣氛都幾好 始終要湊既係客 唔係公司入面既老細
大家槍口都一致對外 平時做野都會一齊屌下d vendor同客 好易混熟
雖然日日OT少左私人生活 但同同事fd既話 d工作時間都無咁難過既

利申小薯 有錯請糾正

銀行要追數似係好辛苦 巴打你就好 咁快上岸可以hea下

岩呀，我仲同agency 班朋友成日出黎打邊爐飲酒
有共同敵人就好易friend

前途無限all in

想入行
Programmatic/ digital/ analytics
Whatever
唔想做傳統果種
識html/SEO/SEM
但周圍搵都係打雜位多 無乜野行
香港有呢款agency會請entry level?

無乜野學

Programmatic打雜位都大把野學

比個名黎

Research下香港大agency有邊幾間有埋programmatic其實唔難

好

估唔到做到ad 位都係得咁低

想問問前輩們點睇advertising sales (offline/ digital)前景? 叫搵到少少錢，但學到既野好有限
有無機會轉得番去in house?

Sales轉in-house既話難d
始終digital好複雜，agency先係最熟
In-house鍾意喺agency搵人

岩岩出黎做野既薯仔一個
想問下media exclusive , planner依d工作上要做咩
依家係一間細creative agency 做緊graphic design
但其實我唔太鍾意畫野 想轉第份工

plan下點洗晒d廣告費
跟material
上ad, 諗media split
睇ad performance 做report

呢類工想入行有咩要求
想裝備下自己

其實有無前途
依家日日返工就係畫畫畫 都唔知做乜撚

我都好jun 唔太清楚
條path應該同上面講既差唔多

btw識畫野都幾好丫
freelance應該好paid

sell data個啲應該都搵得幾好
sell outdoor而家都仲ok嘅 過幾年就唔知啲人仲用唔用offline media啦

唔該哂
遲下搵下相關postition既工
不過唔知係agency做designer算唔算有related experience

係咪一定要專科出身？

依家做緊一間港資既in-house marketing
做咗一個月啦 覺得做既野好雜 （間公司係中小企/300人到）
有時覺得似成間公司既打雜
雖然要manage吓啲social media platform
但平時又唔洗開會 又唔洗交report/ analytical works
覺得好浪費時間學唔到野
好想快d做夠半年走出黎
想問吓香港有咩digital marketing agency係龍頭？有無係外資企業？
又或者其實做market research前景點？

利申18fg

做planner又好做digital又好做programmatic都好

千 奇 唔 好 做 Buyer

所以如果想入番in-house都係要由低再做起?

都係，但digital競爭都愈來愈大
依家諗緊無可能做一世sales，想諗下之後點路可以點走

係

浪費生命

做一年都想閃了 利申18fg
plan定辭職

Plan定辭職兩個月通知新年返新工

有冇巴打可以講下點解

有幾個主因

1. 依家主攻都係online多 而buying只係負責onffline居多 所以其實真係無優勢同會同社會脫節

2. Planning可以輕易由同level轉去buying 但buying轉同level planning係好難 (當然有關係你打斜升都得 但依啲真係睇際遇)

3. Buyer係食物鏈底層

你serve嘅planning team係仆街真係連probation未過你就會想走 同埋sales見你title只係buyer係連電話都唔聽你 唔好話同佢negotiate啲乜

試過有條team無啦啦要搞啲好複雜嘅嘢
Sales唔撚聽我電話 我呀哥又叫我自己諗辦法
搵晒所有sales都幫唔到手...但好彩我公司人緣都ok
有貴人出手打比sales 個sales即刻聽電話仲搞掂咗

作為buyer入行唯一優勢就係你會好短時間內學識晒所有offline嘅嘢

Around 半年學有所成就準備轉做其他啦
唔係我serve嘅其中一條planning team對我好好
我走咗十世

你講得好啱 offline野真係好快學哂 但宜家都有少少online buy嘅嘢學緊 真係俾盡做1年再睇下點了

online buy咪又係對住個plan
跟住個plan去book野 完全無分別

不過起碼有概念 可以學埋d term係好事黎

越講越覺得自己似落booking機械人

Quote Book Bill 無限Loop

想問咁多位巴打media planner洗唔洗睇埋sales?
依家inhouse做緊ecom野，seo, sem, social media, online marketplace, website design都要搞，有無巴打知我呢類前景如何，比d意見 thanks

正常你睇埋 P & L 既要跑數，計ROI ，做 optimization ，traffic ads buying，落 tag ，分分鐘要處理 magento WordPress 技術問題 。好快你就成為 all round ecomm 狗

完全入行不能
無回音

executive正正常常都請
全行都缺人

Inhouse ecomm咩都做 冇樣精
市場上大把一樣既人
唔係串你，講事實

缺到唔正常都請

屌講起就嬲 智障都請返黎 要我做過哂d野

點解你地講嘅情況
同我真係搵嘅情況完全唔同

唔緊要，我都係想聽真話
如果做落去，專向邊個位發展之後條路會吃香d? SEO SEM?

On9正常呢一行識野既人都話比你聽未來五年一定係programmatic ad統治成個行業

利申 做緊，係好複雜

巴打識野

有咩agency會請呢類
心急人上

同問

照道理間間都請緊 不過要睇嗰一條programmatic team有無空缺，小心入錯team

香港有三四間專做programmatic公司的
你search下

Social media executive 讀完HD設計請唔請？

想問下如果讀嘅科完全唔同 入唔入到行？